[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( log_3 9 ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((2^3 times 2)^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{(x 1)(x+2)}{x 1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "반지름의 길이가 4, 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{6} )인 부채꼴의 호의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice3": "( frac{2 pi}{3} )",
        "choice4": "( frac{5 pi}{6} )",
        "choice5": "( pi )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "[ lim_{x to 2^+} f(x) + lim_{x to 2^ } f(x) ]의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( sum_{n 1}^{10}(a_n 2b_n) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "반지름의 길이가 5인 원에 내접하는 삼각형 ABC에 대하여 ∠BAC ( frac{ pi}{4} ) 일 때, 선분 BC의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 sqrt{2} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "(4 sqrt{2} )",
        "choice4": "( frac{9 sqrt{2}}{2} )",
        "choice5": "(5 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(0 < theta < frac{ pi}{2} )이고 ( tan theta frac{3}{4} )일 때, ( cos left( frac{ pi}{2} theta right) + 2 sin ( pi theta)의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{6}{5} )",
        "choice2": "( frac{7}{5} )",
        "choice3": "( frac{8}{5} )",
        "choice4": "( frac{9}{5} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 6, a_{n+1} a_n + 3^n (n 1, 2, 3, ldots) )일 때, (a_4 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "39",
        "choice2": "42",
        "choice3": "45",
        "choice4": "48",
        "choice5": "51",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( 3 leq x leq 3 )에서 함수 ( f(x) log_2(x^2 4x + 20) )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "두 곡선 (y left( frac{1}{3} right)^x, y left( frac{1}{9} right)^x ) 이 직선 (y 9 )와 만나는 점을 각각 A, B라 할 때, 삼각형 OAB의 넓이는? (단, O는 원점이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "5",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "6",
        "choice5": "( frac{13}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "다항함수 ( f(x) )가 $$ lim_{x to infty} frac{f(x) 3x^2}{x} 10, lim_{x to 1} f(x) 20 $$ 을 만족시킬 때, ( f(0) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "상수 ( a , (a > 1) )에 대하여 함수 ( y left| a^x a right| )의 그래프가 ( x )축, ( y )축과 만나는 점을 각각 ( A ), ( B ), 직선 ( y a )와 만나는 점을 ( C )라 하고, 점 ( C )에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 ( H )라 하자. ( AH 1 )일 때, 선분 ( BC )의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( sqrt{5} )",
        "choice3": "( sqrt{6} )",
        "choice4": "( sqrt{7} )",
        "choice5": "(2 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "첫째항과 공차가 모두 0이 아닌 등차수열 ({a_n} )에 대하여 세 항 (a_2, a_5, a_{14} )가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, ( frac{a_{23}}{a_3} ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 두 양수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) a sin bx left(0 leq x leq frac{ pi}{b} right) )의 그래프가 직선 (y a )와 만나는 점을 (A ), (x )축과 만나는 점 중에서 원점이 아닌 점을 (B )라 하자. ( angle OAB frac{ pi}{2} )인 삼각형 (OAB )의 넓이가 (4 )일 때, (a + b )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 + frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "(2 + frac{ pi}{6} )",
        "choice3": "(2 + frac{ pi}{4} )",
        "choice4": "(3 + frac{ pi}{4} )",
        "choice5": "(3 + frac{ pi}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "자연수 ( n ) 에 대하여 ( 0 < x < n pi )일 때, 방정식 ( sin x frac{3}{n} ) 의 모든 실근의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( sum_{n 1}^{7} a_n ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "27",
        "choice3": "28",
        "choice4": "29",
        "choice5": "30",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( sum_{n 1}^{10} frac{1}{S_n} )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{11} )",
        "choice2": "( frac{6}{11} )",
        "choice3": "( frac{7}{11} )",
        "choice4": "( frac{8}{11} )",
        "choice5": "( frac{9}{11} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(m) ), (g(m) )이라 할 때, (f(2) + g(1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "반지름의 길이가 3인 원의 둘레를 6등분하는 점 중에서 연속된 세 개의 점을 각각 A, B, C라 하자. 점 B를 포함하지 않는 호 AC 위의 점 P에 대하여 AP + CP 8이다. 사각형 ABCP의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13 sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{16 sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{19 sqrt{3}}{3} )",
        "choice4": "( frac{22 sqrt{3}}{3} )",
        "choice5": "( frac{25 sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "두 수 2와 4 사이에 (n )개의 수 (a_1, a_2, a_3, cdots, a_n )을 넣어 만든 ((n+2) )개의 수 (2, a_1, a_2, a_3, cdots, a_n, 4 )가 이 순서대로 등차수열을 이룬다. 집합 (A_n {2, a_1, a_2, a_3, cdots, a_n, 4 } )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (n )은 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄴ, ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "공차가 양수인 등차수열 ( {a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_{14} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( 8 sin frac{ pi}{6} + tan frac{ pi}{4} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log 20 + log 5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "방정식 (3^x 3^{4 x} 24 )를 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "모든 실수 ( x )에 대하여 ( sqrt[3]{ x^2 + 2ax 6a} )가 음수가 되도록 하는 모든 자연수 ( a )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "첫째항과 공비가 모두 자연수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (5 leq a_2 leq 6, 42 leq a_4 leq 96 )일 때, ( sum_{n 1}^{5} a_n )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 242
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "곡선 (y log_3 (5x 3) ) 위의 서로 다른 두 점 (A, B )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 세 점 (O, A, B )는 한 직선 위에 있다. (나) ( frac{OA}{OB} 1 2 ) 직선 (AB )의 기울기가 ( frac{q}{p} )일 때, (p + q )의 값을 구하시오. (단, (O )는 원점이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( dfrac{2}{ sqrt{3}} sin left(x + dfrac{ pi}{3} right) dfrac{7}{8} 0 ) 의 모든 실근의 합이 ( dfrac{q}{p} pi )일 때, (p + q )의 값을 구하시오. (단, (0 leq x leq 2 pi )이고, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "직선 ( y x + n 2^n )이 두 함수 ( y log_2 x ), ( y left( frac{1}{2} right)^x )의 그래프와 제1사분면에서 만나는 점을 각각 A, B라 하면, 점 A의 좌표는 ((2^n, n) )이다. (1 < frac{AB}{ sqrt{2}} < 10 )을 만족시키는 모든 자연수 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 54
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 (k )와 함수 ( f(x) begin{cases} 2^{x 2} & (x < 2) 2^{ x+2} & (x ge 2) end{cases} ) 에 대하여 함수 ( g(x) )를 ( g(x) |f(x) k| + k )라 하자. 직선 ( y 2k )와 함수 ( y g(x) )의 그래프가 만나는 점의 개수를 ( h(k) )라 할 때, ( lim_{{k to frac{1}{4}}} left { h(k) h left( k + frac{1}{4} right) right } )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 2,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    }
]